[Nero_cg.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nero_cg.jpg "fig:Nero_cg.jpg")

最早於2006年舉行的[東京電玩展](../Page/東京電玩展.md "wikilink")（TGS）由日本[卡普空公司宣佈推出](../Page/卡普空.md "wikilink")[PlayStation
3版本](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")，是[惡魔獵人系列首次登陸次世代遊戲機的作品](../Page/惡魔獵人系列.md "wikilink")，其後宣佈會同時推出[Xbox
360及](../Page/Xbox_360.md "wikilink")[PC版本](../Page/PC.md "wikilink")。本作以全新角色**[尼祿](../Page/尼祿_\(惡魔獵人\).md "wikilink")**（Nero）為主角，與以往一直以[但丁](../Page/但丁_\(惡魔獵人\).md "wikilink")（Dante）為主角有所不同，但在本作中雙方對頭。遊戲定於2008年2月5日於日本地區首先推出PS3及Xbox
360版本，而PC版方面，**卡普空**公司在2008年7月中旬向公眾釋出《**惡魔獵人4**》PC體驗版，正式版则在2008年7月24日于日本地区以及7月8日于北美地区发售。《惡魔獵人4》[PC版是](../Page/PC.md "wikilink")“惡魔獵人”系列首次支持DirectX
10的游戏。 《惡魔獵人4 特别版》（Devil May Cry 4 Special
Edition）已於2015年6月23日全球發行，對應PS4、Xbox One、PC平台。

## 歷史

2005年舉行的[E3電玩展中](../Page/E3電玩展.md "wikilink")，[卡普空公司展示了一段以](../Page/卡普空.md "wikilink")[但丁](../Page/但丁_\(惡魔獵人\).md "wikilink")（Dante）為主角的短片，片段中的但丁以快速移動及靈敏身手展示了惡魔獵人系列續作的初步構思。在2006年[東京電玩展上](../Page/東京電玩展.md "wikilink")，《惡魔獵人4》正式對外發佈，遊戲預定於[PlayStation
3上開發](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")，場內展示了多段相關的遊戲片段，但是遊戲主角已經換上全新角色[尼祿](../Page/尼祿_\(惡魔獵人\).md "wikilink")（Nero）。

2007年3月19日，卡普空宣佈《惡魔獵人4》將會同時推出[Xbox
360及](../Page/Xbox_360.md "wikilink")[PC版本](../Page/PC.md "wikilink")，否定了是[PlayStation
3獨佔的遊戲](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")。其後日本[電玩通](../Page/電玩通.md "wikilink")（Famitsu）雜誌訪問遊戲製作人[小林裕幸得知](../Page/小林裕幸.md "wikilink")，[但丁](../Page/但丁_\(惡魔獵人\).md "wikilink")（Dante）不只會是《惡魔獵人4》其中一個可以操控角色，而是整個故事之中的第二個主角，玩家將會透過尼祿來了解但丁的動機與真意。同時小林表示[PlayStation
3版本跟](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")[Xbox
360版本的內容將會完全相同](../Page/Xbox_360.md "wikilink")。

## 角色

  - [尼祿](../Page/尼祿_\(惡魔獵人\).md "wikilink")（Nero）
    擁有「惡魔右腕」的強大威力，可以施展被稱為「召魔者」 （Devil
    Bringer）的特殊技巧，包括「抓取」將遠方的敵人或道具拉到眼前，搭配武器施展出不間斷的連續攻擊。他配備的大劍「紅皇后」（Red
    Queen）是由「魔劍教團技術局」所開發，具備油門與用來控制刀背的噴射口，以內藏的推進劑進行噴射加速、積蓄能量施展連續斬擊，亦能夠裝備道具提升大劍的能力。而他的配槍「藍玫瑰」（Blue
    Rose）是尼祿自行改造的6發大口徑左輪手槍（尼祿是左撇子使用左手射擊），可同時發射2顆子彈，透過集氣方式施展強力且具有「吹飛」效果的射擊。由於魔劍教團以劍為尊，因此魔劍教團內只有尼祿使用槍械。尼祿擁有「魔人化」的力量，魔人化後能解放出右手的真正姿態，並且能使用前作中但丁兄長維吉爾（Vergil）的「閻魔刀」，而右手的來源經尼祿在M6口中提及到，為某天在任務中右手弄傷後一直沒有痊癒，而異變成魔腕（教皇亦提到過尼祿擁有斯巴達血統）。
    小説版及設定集都有提及尼祿是維吉爾的兒子，而在[卡普空發佈了](../Page/卡普空.md "wikilink")[惡魔獵人5後](../Page/惡魔獵人5.md "wikilink")，證實了尼祿確實是維吉爾的兒子，並在後期徹底繼承維吉爾的真正力量。

<!-- end list -->

  - [但丁](../Page/但丁_\(惡魔獵人\).md "wikilink")（Dante）
    本作中以最強惡魔獵人的姿態出現，從「蕾蒂」口中得知魔劍教團正在策劃一連串陰謀，因此突襲魔劍教團。前期他會成為新主角尼祿的敵人，直到後期尼祿發現魔劍教團的陰謀後，間接與但丁聯手阻止教團的計畫。本作但丁將會配備三樣近戰武器，包括在前作中他使用的「叛逆大劍」（Rebellion），「吉爾伽美什」（Gilgamesh），由能夠使生物同化的魔界金屬「衝擊鋼」變化形成，故攻擊時擁有驚人的破壞力，衝擊鋼同時擁有強力的衝擊能力，積蓄能量後可產生極大的威力；他亦配備了新武器「路西法」（Lucifer），其擁有一個裝置，當中藏有無數可引爆的劍而被稱之為「無盡劍」，從裝置中放出來的劍擁有「空間固定」功能，亦可以控制爆發的時間，是一件戰略性很高的武器，除了近戰武器，但丁還配備了3樣遠程武器，包括前幾作的「黑檀與象牙」（Ebony\&Ivory）、「郊狼-A」（coyote-A）、以及「潘朵拉」
    （Pandora），潘朵拉是擁有666種變化(遊戲裡只能使用少數幾種)的「災厄兵器」，並且擁有強大的破壞力，而射擊範圍大到能將周圍的敵人一網打盡。此外還追加了一個新風格「黑暗殺手」（Dark
    Slayer），可使用維吉爾的閻魔刀。

<!-- end list -->

  - 姬莉葉（Kyrie）
    「克雷多」的妹妹，在魔劍教團舉行「魔劍祭」時擔任歌后。與舉目無親的尼祿如同家人般一同生活，對尼祿來說是個如姊如母般的角色。後期因在一連串的陰謀中知道尼祿對自己的心意，到結局時已經接受了尼祿的愛，正式表明了兩人的關係；在[惡魔獵人5中與尼祿](../Page/惡魔獵人5.md "wikilink")、妮可等人一同經營機動型Debvil
    May Cry事務所。

<!-- end list -->

  - 克雷多（Credo）
    魔劍教團的「聖騎士」團長，性格嚴肅公正，具備高超的劍術與統領數百名部下的統馭力。經過魔劍教團中的「歸天儀式」令他自身能夠魔人化，變成隻翼天使。在尼祿正要回總部調查教團的真正目的途中出現，試圖阻止尼祿，後來被他打敗。從中得知教團一直在利用自己及妹妹。之後在教團總部的救世主面前，為了救出被抓住的尼祿，而被教皇用閻魔刀刺穿腹部，最後在但丁答應他的請求(救出尼祿跟姬莉葉)之後，因傷勢過重而死，消失在一陣光芒之中。克雷多與妹妹姬莉葉一樣把尼祿當成親人，不過也因為尼祿經常違抗命令、任意行動而感到煩惱。
    尼祿一直為了他的死而後悔不已，認為自己的力量不足，而此意念使尼祿在[惡魔獵人5中獲得完全覺醒的力量](../Page/惡魔獵人5.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 葛蘿莉亞（Gloria）
    魔劍教團幹部中唯一的女性，具備異國風格的妖艷外貌。由於葛蘿莉亞加入魔劍教團後，在很短的時間內就晉升為幹部，因此教團多數人不信任她。其真正身份是「翠絲」（Trish），把「魔劍斯巴達」交給教團的理由是要取信教皇，而加入教團的原因是為了與但丁裡應外合，不過正因為她把斯巴達交給教皇，令事件變得白熱化及混亂，最終要靠眾人之力才能平息事件。

<!-- end list -->

  - 亞格納斯（Agnus）
    魔剑教团技术局局长，负责开发对抗恶魔的技术与武器，他的个性极度的阴沉而狡猾而且说话時常口吃。他亦经过了教团中的「歸天儀式」，令自身能够魔人化，变成隻眼天使，并拥有一副苍蝇的姿态。聖騎士成員的佩劍「石中劍」皆是出自他手，甚至還創造出魔界之門的複製品。亚格纳斯很少出席教团活动，教团中知道他存在的人并不多，最後被但丁一槍擊斃。
    於[惡魔獵人5的發佈後](../Page/惡魔獵人5.md "wikilink")，證實他是妮可的生父，妮可也告訴過但丁，比起自己的母親，她長得更像父親。

<!-- end list -->

  - 翠絲（Trish）
    曾於《[惡魔獵人](../Page/惡魔獵人.md "wikilink")》登場，跟但丁的母親有著一模一樣的容貌，由一代但丁面對的魔帝穆圖斯模仿但丁的母親所創造出來的。在一代故事裡翠絲設計偷襲了但丁，但是但丁卻救了並且放過她，她因此被感化，兩人合力打敗魔帝後，翠絲加入了事務所，並成為了但丁的女友。

<!-- end list -->

  - 蕾蒂（Lady）
    曾於《[惡魔獵人3](../Page/惡魔獵人3.md "wikilink")》登場，本名為「瑪莉」（Mary），但因為蕾蒂對父親的憎恨而排斥瑪莉這個名字，於是但丁在前作用「蕾蒂」來稱呼她。在本作初期向但丁說出魔劍教團的陰謀並且要求他襲擊教團，她本身亦為了自己的利益而請求但丁(因為教團騎士追殺惡魔，所以搶了不少她的工作)。但最後教團解散後，她給但丁的佣金卻很少(一個手提箱裡卻只有一捆鈔票)。

<!-- end list -->

  - 維吉爾（Vergil）
    但丁的孿生兄長，同時也是尼祿的父親。與翠絲、蕾蒂同為特別版的新增角色，不同的是，維吉爾造訪佛圖納的時間點在三代之前，約莫是本篇的二十多年前，而在本作路線中有彩蛋暗示他邂逅一名女子，疑似是尼祿的生母，但在官方小說中有提過尼祿是在島外出生，並非在本作的城鎮佛圖納。
    製作人提到，收錄力量之刃與戰狼是為了還原三代的武器配置，提高遊戲性。

## 故事

《惡魔獵人4》的時間點在1代，2代之後。位於歐洲大陸沿岸的要塞城市「**佛圖納**」（ **Fortuna**
），魔劍教團是該城的宗教組織，崇拜挺身為人類對抗魔界大軍的**斯巴達**（
**Sparda**，即是但丁之父），憎恨并排斥斯巴達之外的[惡魔](../Page/惡魔.md "wikilink")，以驅除惡魔為目標，成立了一支武裝部隊「聖騎士」，並且有著技術局負責研究對付惡魔的武器。主角尼祿是「聖騎士」成員之一，是一名擁有惡魔之右腕的年輕騎士。直至有一日，但丁從蕾蒂口中得知魔劍教團的陰謀後，便突襲正在舉行魔劍祭的歌劇院，當場刺殺了教皇，並屠殺魔劍教團的成員。於是尼祿便跟但丁展開一場激鬥，最後尼祿利用他的「惡魔之右腕」成功擊退但丁。由於教團的人未知但丁襲擊的原因，於是聖騎士團長克雷多（Credo）命令尼祿前往追捕但丁。尼祿離開總部發覺佛圖納已經完全被惡魔侵佔，就此展開了《惡魔獵人4》的故事。

## 系統

尼祿擁有全新的戰鬥能力「Devil Bringer」以及紅色皇后所特有的「Exceed」。「Devil
Bringer」可以利用惡魔之力吸取敵人能力，並擁有抓取及特寫攻擊的能力，大幅減低了遊戲難度。「Exceed」可強化紅色皇后的攻擊力，隨著技能的購買與提升，攻擊方式將會有所不同。

但丁擁有全新的切換風格系統，按下對應的十字鍵，可以在遊戲中即時切換風格，與前作只能在遊戲開始前選擇風格大有不同。
但丁多了一個新風格：**Dark Slayer**，是前作中但丁兄長所使用的風格，能夠使用閻魔刀。

## PS3體驗版

體驗版於2008年1月24日晚上(約晚上六點)在PS Store釋出。

## 电脑體驗版

电脑體驗版是在2008年7月中旬在官方網站釋出，容量大小為1.2GB左右，是一個WinRAR壓縮檔案，壓縮檔案裏包含一個體驗版安裝檔以及遊戲3D運作測試程式安裝檔，應體驗版的版本也包含着遊戲3D運作測試項目。試玩版關卡是正式版的第二關，應試玩的關卡地方是有一些部份地方沒有包含，但有一個第二關多數關卡以及一個Boss鬥爭關卡。

## 電腦版的新增內容

電腦版有些內容是Xbox
360版以及PS3版是沒有的，例如將遊戲增加1.2倍的速度、新增「**傳奇黑武士**」模式、自定義按鍵跟畫面、遊戲3D運作測試...等都是電腦版獨有的內容。

## 特別版

2015年6月23日全球發行《惡魔獵人4 特别版》（Devil May Cry 4 Special Edition），對應PS4、Xbox
One、PC平台。

畫面解析度提升，還增加了三名角色可供玩家選擇，增加了但丁的雙胞胎兄弟維吉爾（Vergil）、以及新登場的兩位女性蕾蒂（Lady）、翠絲（Trish）。此外新增「黑暗騎士傳說」（Legendary
Dark Knight）模式，難度非常高，戰役模式中，就算是遊戲的前期也會出現很多後期的怪物，在數量上也增加了許多。

2019年3月28日，卡普空为各平台的《鬼泣4 特别版》游戏增加了繁简中文的游戏内容。\[1\]

## 相關条目

  - [支持DirectX 10游戏列表](../Page/支持DirectX_10游戏列表.md "wikilink")
  - [惡魔獵人3](../Page/惡魔獵人3.md "wikilink")
  - [CAPCOM](../Page/CAPCOM.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [《惡魔獵人4》官方網站](http://www.capcom.co.jp/devil4/main.html)

[Category:2008年電子遊戲](../Category/2008年電子遊戲.md "wikilink")
[4](../Category/惡魔獵人系列.md "wikilink")
[Category:動作冒險遊戲](../Category/動作冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:奇幻电子游戏](../Category/奇幻电子游戏.md "wikilink")
[Category:IOS遊戲](../Category/IOS遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation 3游戏](../Category/PlayStation_3游戏.md "wikilink")
[Category:PlayStation 4游戏](../Category/PlayStation_4游戏.md "wikilink")
[Category:Windows遊戲](../Category/Windows遊戲.md "wikilink")
[Category:Games for
Windows認證遊戲](../Category/Games_for_Windows認證遊戲.md "wikilink")
[Category:Steam商店遊戲](../Category/Steam商店遊戲.md "wikilink") [Category:Xbox
360遊戲](../Category/Xbox_360遊戲.md "wikilink") [Category:Xbox
One遊戲](../Category/Xbox_One遊戲.md "wikilink")
[Category:Android遊戲](../Category/Android遊戲.md "wikilink")
[Category:宗教題材作品](../Category/宗教題材作品.md "wikilink")
[Category:僅有單人模式的電子遊戲](../Category/僅有單人模式的電子遊戲.md "wikilink")
[Category:官方简体中文化游戏](../Category/官方简体中文化游戏.md "wikilink")
[Category:官方繁体中文化游戏](../Category/官方繁体中文化游戏.md "wikilink")

1.